★上海一名 iPhone 用戶不滿 iOS 內購比 Android 貴，要求賠償 10 萬人民幣，獲法院受理

中國上海一名 iPhone 用戶日前以蘋果公司濫用市場支配地位涉嫌壟斷為起訴 Apple 公司，要求賠償 10 萬人民幣，目前已經受上海法院受理。

起訴狀顯示，該用戶因為不滿 App Store 的內購相比 Android 平台更貴，其中包括愛奇藝、喜馬拉雅、網易雲音樂等 App 的會員服務，並表示在 iOS 平台購買只能夠通過 App Store 付款，而無法使用第三方付款方式。

實際上通過 App Store 內購，開發者需要付額外 30% 的佣金給蘋果，這也是為什麼 YouTube Premium，iOS 會比 Android 定價更高的原因。

Apple 目前並未針對事件作出回應。

冇錢就咪用iPhone 啦

14億人，每人謀gay cook 十萬，fatfat

抵死啦咁鍾意奶共

android加翻價 公平

全國人民 向gay cook 索償

添曲：我冇阻過你用 Android

通常呢d case，條友贏硬，Apple可以收皮

其實向到大財團開刀係好事嚟唔好笑鳩支那人先

現在問你要錢，gay cook 別轉移視線

鬼國14 億龐大屎場

10萬開咩刀

有第一個十萬就有第二個十萬

狗咬狗姐

一個贏左獲賠，講搶$$$ 支鬼人會放過你咩

同貨車翻車一樣，個個瘋搶車上d貨

十三億人，每人索十萬，呢把回血劍勁到，真係做到全民脫貧

又贏

不過原來全民脫貧要靠蘋果又好似好丟架

逐間割

lm

大陸有撚playvstore